住冰屋

在雪原上寻找合适的雪块，将其压缩夯实，用骨刀将雪块切割成1米长、0.5米宽、0.2米厚的尺寸，这样的雪砖比较牢固，不容易松散。

因纽特人会根据家庭成员建造不同大小的冰屋，大点的直径7~10米，小点的差不多2~4米，他们建造的冰屋拱形结构能大幅度提高建筑的稳定性，圆形的整体设计能降低风阻，想象一下，一块正方形和一个半圆形，肯定后者风阻更小。


# 
为了不让内部热量太多，因纽特人在建造冰屋时，会在顶部建造个排气孔，把多余的热能排出去。


其余的热能对冰屋造成的影响微乎其微，因为雪块在吸收热能融化的同时，外界的低温又会让液态水凝结成冰。

简而言之，冰雪融化的速度低于低温凝结的速度，所以久而久之，冰屋表面会有一层光滑的冰壳，不过这只有北极地区才有这个条件，其他地方的低温强度不够。

重中之重的是，冰雪虽然会融化，但导热性差，而且内部也不是密闭空间，里面有很多缝隙可以调节内外气流。
# 
吃拉都在狭小的雪屋里，由于封闭性良好，住上一天就会臭不可闻，所以他们经常迁徙。所幸盖雪屋很快，并且不要本钱，才能长此以往。如果他们住的是还贷三十年的雪屋，早已迁移他乡，愧称抗冻民族了。
# 
其实冰屋只是临时住所，类似于我们在施工现场常见的简易彩钢板房，在定居点，他们也是住正常的房子的。
# 
干燥的雪存于低温环境下，像锯沫一样干燥。我记得有头北极熊从冰冷的海出里钻出来，甩甩水后，马上拱进雪里打滚，那些雪就把它身上剩余的海水吸干了。这个视频给我留下了深刻的印象
# 
北极圈内生活着很多动物，

水里的暂且不算，

光是陆地上就有北极熊、北极狼、北极狐、北极兔、旅鼠、驯鹿、马鹿、麋鹿、驼鹿、麝牛等等。

这些动物不住冰屋，照样能在北极地区生存繁衍。

天气寒冷根本不叫个事儿，只要毛皮和脂肪层够厚就行了。


# 
另外，“雪屋”其实只是因纽特人出门打猎时候的临时住宅的一种。

传统因纽特人，日常居住的是海豹皮和其他动物毛皮做的帐篷，有点像北方的蒙古包。

外面看大概是这样的：


内部看是这样：


里面同样可以生火，用石板煎鱼和肉类。

在外部零下50度左右的时候，凭借这样的雪屋或毛皮屋子，内部温度能达到10°~15°。

屋子的顶部有换气的风孔，方便燃烧的烟气放出。

为了防止大风倒灌，门一般是低矮的通道，为了保温，部分屋内空间在地平线下。里面空间更大。

这种临时的雪屋，一般都是外出打猎时候过夜用的，熟练的因纽特人1~2小时就能搭建好，通常体积不是很大。
# 
搭建屋子采的雪块，就来自屋子的地面向下挖掘

随着挖掘，还会切割出来床铺的位置和座椅灯简单“家具”

切割雪砖用具是带锯齿的大雪刀

最后地面上的部分，只是屋顶，实际下沉地面

有些雪屋，还会搭建防风墙，避免大风倒灌
此外，他们身上穿的一般是毛皮做的御寒服，食物中大量油脂，主要来自鱼类和海豹。
# 
首先，有没有风这是很重要的一点，风可以使体感温度降低不少。简单的例子就是电风扇，你拿温度计测量，温度开电风扇和不开电风扇没有任何区别，但是开电风扇人就会感觉炎炎夏日凉快不少。北极就不说了，酷寒加上暴风，哪怕温度计在北极测量的温度是零下50℃，但是你的体感温度可能是零下70℃甚至更低，导致你失温更快。雪屋的第一任务就是挡风，避免更快的失温。

其次因纽特人会生火。燃料问题很好解决，狩猎。是的，北极地区的动物含油量不但不低，还挺高，也是应对寒冷地区生存的需要。因纽特人主要依靠捕猎这些动物生存，动物油脂对他们来说并不缺少，他们依靠动物油脂生火，冰屋内远远达不到零下50℃。

CCTV10拍摄过一个小节目，也是有人好奇冰屋的问题。主持人在冬天的呼伦贝尔，也是零下50℃左右的环境下搭建半个袖珍冰屋，另外一面用玻璃挡着，用于观察冰屋内部情况，里面放一个点着小蜡烛还插根温度计。大概一个小时左右，小冰屋里面保持5℃左右，冰屋没有任何融化迹象。原因是外部的低温凝固和里面的融化达成平衡。

最后还有个次要原因就是人的适应性。很简单的例子就是莫斯科战役，德军遭遇罕见的寒流，给冻的够呛，苏军从西伯利亚调来的部队没有受到寒流影响，最终取胜。因纽特人在北极地区生活将近一万年，他们对于寒冷的适应性不是我们这些生活在温暖地区的人能够理解的。
# 
因纽特人在冰屋内会使用火塘来取暖。火塘的热量能够迅速传遍整个冰屋，使内部温度升高。而且，因纽特人会精心管理火塘，确保火势不会过大或过小，以保持稳定的温度。
# 
我也很好奇，于是去查了原因——因纽特人，通常指的是居住在北极地区的土著民族，他们有着适应极端寒冷气候的生活习惯和建造技术。零下50℃的极端低温环境下，因纽特人建造的冰屋（IGLOO）确实能够有效地保持室内温度，避免被冻死，这主要得益于以下几个方面：

1. 绝热性能：冰是一种很好的绝热材料，可以减少热量的流失。冰屋的圆顶结构可以将冷风导向上方，同时保持屋内的热量。

2. 结构设计：冰屋没有窗户，入口通常很低，这样可以减少冷空气的直接进入，并迫使进入者先弯腰，这有助于减少体热的流失。


3. 反射效应：冰的表面可以反射热量，冰屋内的人体热量被冰墙反射回屋内，而不是直接散失到外部的冷空气中。

4. 穿着：因纽特人穿着多层的动物皮毛服装，这种服装可以有效保持体温，即使在极端寒冷的环境中也能保持身体的热量。

5. 身体适应性：因纽特人长期生活在寒冷环境中，他们的身体已经适应了这种气候，新陈代谢和血液循环系统能够帮助他们更好地适应低温。

6. 集体取暖：冰屋内的空间通常被用作集体取暖的场所，人们通过聚集在一起来共享体热。

7. 雪的绝缘性：覆盖在冰屋外层的雪层也提供了额外的绝缘层，进一步减少了热量的流失。

3、长甬道设计

冰屋的门并不是像我们常规建筑一样进来就是房间，而且大开着

而是在进入冰屋前设置一条长甬道，在甬道入口处挂上兽皮，形成了相对密闭保暖的内部空间，可以阻隔外部的强冷空气的流入。

同样是为了减弱热对流。

# 
这个村子，全年平均气温恒定在零下三十度左右，也就是说那里没有明显的冬夏之分，村民们的平均寿命甚至可以达到一百岁，实属长寿之地。

然而，这个村子却有一个颇为奇特的习俗，外人或许难以理解，甚至觉得匪夷所思，但这却是一种必然的选择。就是在上厕所的时候，村民们都会携带一根棍子，这是为什么呢？原因非常简单，由于那里的天气极寒，因此在排泄的过程中，必须用棍子敲打一下排泄物，将其冻结成冰柱，否则就会一直冻在那里，非常不便利。

最让人惊讶的是，由于受到太阳公转的影响，冬天的日照时间每天只有三个小时，而夏天日照时间很长，然而这也并没有改变那里的寒冷程度。不论是冬天还是夏天，上厕所时都要携带一根棍子，真是颇为麻烦，或许他们之所以不在室内建造厕所，是因为环境导致了一些技术上的问题吧。也可能是由于天气过于寒冷，无法种植蔬菜，所以他们只能摄取一些鱼类和肉类，保持丰富的蛋白质摄入。

同时，由于极端的气候，当地居民罕见地生病，拥有强大的免疫力。然而，万物都有两面性，这里新生婴儿的死亡率极高，适者生存的法则在这里也得到了验证。

# 会冻死

老鼠皮成为紧俏货，可以用来做老鼠大衣

他们的衣服是完整的皮毛一体。穿上之后就相当于一只皮毛后的动物。

会冻死，但是冻死的因纽特人不会发帖回复你。

因纽特人口那么少，就是因为死亡率太高了。

因纽特人并不是天生愿意生活在如此恶劣的环境，这是一系列部落争斗的结果。

极寒环境下，任何一点失误都可能致命，比如冰屋在暴风雪中塌了，比如火种丢失或熄灭，比如捕鱼时落水，比如断粮且多日无法获得新的猎物。